[
  {
    "question": "かれはそのあんに<strong>こうてい</strong>てきにこたえた。",
    "answer": "彼はその案に<strong>肯定</strong>的に答えた。"
  },
  {
    "question": "たべすぎて<strong>いつう</strong>がする。",
    "answer": "食べ過ぎて<strong>胃痛</strong>がする。"
  },
  {
    "question": "ふじんなときは<strong>いちょう</strong>のかにおみてもらう。",
    "answer": "不調な時は<strong>胃腸</strong>の科におみてもらう。"
  },
  {
    "question": "しんぱくがつづいて<strong>いえん</strong>になった。",
    "answer": "心配が続いて<strong>胃炎</strong>になった。"
  },
  {
    "question": "おもいものをもって<strong>こし</strong>をいためた。",
    "answer": "重いものを持って<strong>腰</strong>を痛めた。"
  },
  {
    "question": "ふるいけがで<strong>ようつう</strong>がする。",
    "answer": "古いケガで<strong>腰痛</strong>がする。"
  },
  {
    "question": "ひにやけて<strong>ひふ</strong>がいたい。",
    "answer": "日に焼けて<strong>皮膚</strong>が痛い。"
  },
  {
    "question": "くにの<strong>だいじん</strong>がことばをはなした。",
    "answer": "国の<strong>大臣</strong>が言葉を話した。"
  },
  {
    "question": "おうさまには<strong>かしん</strong>がいた。",
    "answer": "王様には<strong>家臣</strong>がいた。"
  },
  {
    "question": "かれはおうの<strong>しんか</strong>である。",
    "answer": "彼は王の<strong>臣下</strong>である。"
  },
  {
    "question": "かわに<strong>ふね</strong>がうかんでいる。",
    "answer": "川に<strong>舟</strong>が浮かんでいる。"
  },
  {
    "question": "かわを<strong>こぶね</strong>でわたる。",
    "answer": "川を<strong>小舟</strong>で渡る。"
  },
  {
    "question": "かのじょは<strong>げいじゅつけい</strong>のがくぶのがくせいだ。",
    "answer": "彼女は<strong>芸術系</strong>の学部の学生だ。"
  },
  {
    "question": "えきまで<strong>にもつ</strong>をはこぶ。",
    "answer": "駅まで<strong>荷物</strong>を運ぶ。"
  },
  {
    "question": "にわで<strong>な</strong>をそだてる。",
    "answer": "庭で<strong>菜</strong>を育てる。"
  },
  {
    "question": "からだのために<strong>やさい</strong>をたくさんたべる。",
    "answer": "体のために<strong>野菜</strong>をたくさん食べる。"
  },
  {
    "question": "ほんを<strong>あらわす</strong>。",
    "answer": "本を<strong>著す</strong>。"
  },
  {
    "question": "ふたりのちからには<strong>いちじるしい</strong>さがある。",
    "answer": "二人の力には<strong>著しい</strong>差がある。"
  },
  {
    "question": "このほんの<strong>ちょしゃ</strong>にあった。",
    "answer": "この本の<strong>著者</strong>に会った。"
  },
  {
    "question": "がくせいの<strong>めいぼ</strong>をつくる。",
    "answer": "学生の<strong>名簿</strong>を作る。"
  },
  {
    "question": "にわでおもしろい<strong>むし</strong>をみつけた。",
    "answer": "庭で面白い<strong>虫</strong>を見つけた。"
  },
  {
    "question": "<strong>こんちゅう</strong>のしゅるいをしらべる。",
    "answer": "<strong>昆虫</strong>の種類を調べる。"
  },
  {
    "question": "きのえだに<strong>けむし</strong>がいる。",
    "answer": "木の枝に<strong>毛虫</strong>がいる。"
  }
]
